このコーディング標準文書は、プログラマが、安全上重要なソフトウェア原理（すなわち、個人および/または機器に重大な害をもたらす致命的な障害を引き起こす可能性のある欠陥を含まないコード）に準拠するコードを開発するのを支援することを意図している。
一般に、生成されるコードは、次の重要な特性を示す必要があります。

* 信頼性：実行可能コードは、すべての要件を予測可能な方法で一貫して満たす必要があります。
* 移植性：ソースコードは移植可能でなければなりません（コンパイラやリンカに依存しません）。
* 保守性：ソースコードは、一貫性があり、読みやすく、設計が簡単で、デバッグしやすい方法で記述する必要があります。
* テスト容易性：テスト容易性のために、ソースコードを記述する必要があります。
ソフトウェアモジュールごとに以下の特性を最小限にすることで、よりテスト可能で保守可能なモジュールが容易になります。
  1. コードサイズ
  2. 複雑さ
  3. 静的パスカウント（コードを通るパスの数）
* 再利用可能なコンポーネントの設計が推奨されています。
コンポーネントを再利用することで、開発やテストの冗長な作業（コスト削減）を排除できます。
* 拡張性：要件は製品の寿命にわたって進展することが期待されます。
したがって、システムは拡張可能な方法で開発されなければならない（すなわち、要件の摂動は、卸売りの変更ではなくローカルの拡張を通じて管理される）。
* 読みやすさ：ソースコードは、読みやすく、理解し、理解しやすい方法で記述する必要があります。

このドキュメントに記載されているガイドラインに従えば、エラーのない安全な製品が保証されるわけではありません。
しかし、これらのガイドラインやソフトウェア開発計画[12]で定義されているプロセスを遵守すれば、共通のミスやエラーの原因を最小限に抑えたクリーンな設計が可能になります。

